---
title: Pembuatan vidio tutorial dan buku tutorial dengan pelaksanaan aplikasi MK160
date: 2013-06-05
categories:
- laporan
- MK-160
---


**Tujuan** : Pembuatan vidio tutorial dan buku tutorial dengan pelaksanaan aplikasi MK160

**Lokasi** : sekretariat media komunitas angkringan 

**Alamat** : Komplek Balai Desa Timbulharjo, Sewon, Bantul 

**Jam** : setiap malam hari 

**Hadir** :
* Saryanto "Gopek"
* [Ambar Sari Dewi](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ambar_Sari_Dewi)
* [Miftahul Abdurahman](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Miftahul_Abdurrakhman)

**Ringkasan** :
* Mengumpulkan dokumentasi vidio kegiatan yang sudah dilakukan media komunitas angkringan terkait dengan kegiatan MK160
* Memilih potangan-potangan hasil dokumentasi untuk disusun menjadi sebuah vidio cerita bersambung yang dijadikan sebagai tutorial penggunaan dan pemanfaatan MK160 sebagai media komunitas.
* Menyusun buku tutorial yang akan menjadi acuan bacaan dalam penerapan aplikasi MK160 yang dapat direplikasikan di komunitas lain sesuai dengan kebutuhan.
* Merangkai cerita untuk dapat dijadikan sebagai acuan menjadi sebuah buku tutorial
